【男權】用男性角度講下「物化」

之前開左個po講女權，但好多連登仔好似一見到女權就好反感
咁就試下用男性角度去解釋一啲性別議題，睇下會唔會易入口啲

性別定型同toxic masuclinity上個po都有講過，呢到講下其他
[url]
[/url]
物化
物化呢個字相信個個都聽過，但你知唔知究竟咩係物化呢?
維基:「物化（reification），就是一種客體化（即對象化，objectify），透過社會分工來區分物我，也就是把某些東西當作勞動的對象，是可以被控制、分解、操弄、改變、轉型、交換、消費、生產…的東西。人類在勞動中，必須先物化身體，把身體當作勞動工具使用，進而得到勞動的報酬或成果，是一個交易的過程。在這個過程中，不但將報酬與成果物化，成為可以交換而得的東西，自己的身體也必須跟著物化，以便衡量，並以勞力的方式交易出去。有人的地方就有物化，物化是人類生存的必要過程。」

翻譯做人話:物化係指一個人將自身或他人視為一個可量化既物品並賦予佢相應價值既過程。例如你老細評估完你既工作能力之後，再決定比幾錢人工你，就係一個物化既例子。

但當係女性議題中提及物化一詞時，多數係因為佢地認為社會將女性既身體同容貌視為最重要既價值，而唔係佢地本身既內涵及工作能力，例如一個女性專業人士出現係社會眼中時，好多時先受注目既係佢地既樣同身材好唔好睇，而唔係佢地既能力。
其實呢個term都同樣可以擺返係男性身上。當社會評價緊一個男性時，同樣會講佢既社經地位(包括職業同有財產)、身高、身材、靚唔靚仔等等外在條件，先再講佢既才華同其他內涵。

身體羞辱(Body shaming)及女性凝視(Female gaze)
Body shaming係指一個人因為佢既身體唔符合社會審美觀而受到恥笑及批評；而Female gaze呢個詞其實係我將male gaze轉化，本來意思係男性將女性視為性物件而帶黎愉悅既眼光（當係「昅女」），亦係物化既一種。呢兩個ｔｅｒｍ係密不可分。

但掉返轉，難道男性就唔洗滿足女性或社會既凝視？我地GOOGLE下性感男人係點樣。

大家見到啲乜？係咪好養眼？
大眾對性感男人既定義係有標準。
「４２吋胸肌」、「背肌」、「８塊朱古力」、「強壯臂彎」等等，呢啲都係社會對男性身材既要求。除左肌肉之外，髮線、身高，甚至係陽具大細都係評價一個男人身體時會考慮到既野。咁樣係唔係將男性視為性物件既現象？

其實追求及鼓勵某類型既異性身體特質（姐係昅仔昅女)係好自然既生物繁殖本能，但我地要反對既係body shaming，即係將唔乎合審美標準既男性恥笑同批鬥先係問題。

呢到用連登做例子，係某啲人眼中夠唔夠170係評價一個男人係唔係可交往目標既最低標準
冇肌肉-->比人恥笑
唔夠高-->比人恥笑
條撚冇18cm-->比人恥笑
呢啲body shaming文化其實係無形中都一直傷害緊一啲唔乎合大眾審美觀既男性。現代社會女性可以大方分享甚至指責社會對佢地既body shaming，但男性係咪都可以咁做？礙於社會壓力及自尊心影響，男性係傾向將呢種情緒收埋，而呢啲傷害邊個去為男性發聲？（題外話：唔敢展露情緒都係toxic masculinity對男性既負面影響）

除左body shaming之外，性暴力、性別定型呢啲其實都唔係女性先會受到既壓迫，而我開呢個po唔係想玩鬥慘大會，而係希望兩性都正視返對方受到既壓力，尊重對方，咁樣社會先會進步。

今次講得有啲1999，以下開放任屌

推 其實香港既女性都一直物化緊男性
例如拍拖要問對方做咩職業 身高幾多 個樣靚唔靚仔
唔好講到得男人物化女人咁

支持
好多時女權主義被人錯用亂用 變相引起好多誤解
但其實女權主義追求嘅都係性別平等
喺父權社會之下 男性一樣會遭受到壓迫

如果作為男人有共鳴希望都掉返轉惗下女人都有類似既困擾
而最理想狀態就係男同女都尊重返對方有自己難處唔好互相批鬥咁樣會沒完沒了

係成日一講女權就聯想到女權撚既言行不一，跟住就令人好反感

現代女性既地位都好高

咪係

簡單講，男仔毒撚樣會俾女仔嫌棄，點解女仔樣衰咁樣又會俾人話唔尊重女性

女仔J captain America okay, 分開討論都得，男仔咁做就係下流核特

觀音娘娘
女神

女權撚有著數就要拎盡
然後有d地方要為女性發聲既時候就人都唔見
然後唔需要佢地個陣就死出黎爭取
例如女權撚令到一大堆賽車女郎失業

你係咪睇唔明
咪就係話人被物化呢個問題
銅鑼灣M記圖你以為全部係女post 既？

金鐘m 記圖

其實男女都唔係真係介意物化 而係介意比人討論（猶其指負面既形容/正面形容但大眾會進一步負面想像/比自己唔鐘意既人提及）

第一 肥矮窮毒柒醜 邊個人會樂於聽人咁話自己？
第二 望落好大波/大隻 想揸/摸下 甚至當成性方面表現既初步指標

第三 唔關性別事 私怨 但有一個貌似道德高地、專業理論/名詞黎做保護罩 何樂而不為

現實d, 呢個係接近天性，當你無其他資訊去judge 一個人，呢樣就係人本能最方便ge途徑

我敢講就算退一百步你唔講出黎，你本能都會咁做

我都唔想係咁，但係唔可以否認現代社會你ge外在(唔係剩係你個樣)係你整個人”package ”ge 一部分，當然仲有你其他talent

J邊個讚邊個都唔係問題，每個人都有佢既sexual preference
但無緣無故批評恥笑一個人既身體特質就好大問題

例如惗下細個有冇因爲個女同學肥就笑佢肥婆或者個男仔瘦就笑佢孱、排骨

同埋性騷擾都唔只女仔
好多人鍾意彈下人 jj,人哋唔願意又話人小氣乜乜77，其實好多真係抽水，俾人性騷擾左都唔知/唔敢出聲

物化係必然
冇咩好反

你講中學個啲彈jj的話，可能彈人既都唔知自己係到性騷擾緊人，可能真係冇心；但對方如果介意既話就可能因為同儕壓力唔敢講出黎
另外男性受性侵犯時都傾向唔求助，覺得冇面會比人笑
而其實任何人都唔應該受到任何形式既性暴力，社會應該要提供一個安全既環境比男性都可以發聲求助而不受指責

係香港咋你望下南韓日本

歐美都大把deepweb性奴片啦

樓主開兩個post已經實驗左好多野出黎
1) 女權主義(不論真定係偽女權) 正反方都好撚激烈討論 當然如果真女權既個種理想係可以達到 男女雙方都會得益
2) 要解放返男仔既定形 連男仔都唔開聲
3) 雖然呢個POST同樓主都無話咩代表性，但係從兩個POST既回覆黎講
女幫女(當然都有為左自己而害返女既)，男幫女(不論有無目的)，女踩男(以爭取自己更多權益/減少自己既責任)，男踩男(為左提高自己去取悅心儀既女性既注視)
4) 0係香港做男仔 你就咁企0係度乜都唔做，你既價值 唔會係0，係負唔知幾多。 源神已經out左。

男人多數收收埋埋
有不滿都唔會公開講出黎
另外3你講到冇人幫男仔咁，其實都有好多留言係幫緊男性發聲

咁事實上都有 真係理解 新一波女權主義 既女仔 去為男仔發聲
但實際上幫到既男仔/社群既效果同聲勢比起照字面解個班女 真係1:99(頭盔: 形容 非真正統計數字)

香港社會主流 仍然係寧枉毋縱式 討伐緊上流以外既香港男性

終於有巴打出呢種post
有時係啲人唔知咩係女權跟住亂用亂講
搞到啲人對女權有好差嘅感覺
又或者啲人都唔知女性主義係講緊解放埋男性
覺得而家男女已經好平等、女性地位已經好高、女性主義就係要貶低男人etc...
但實際連第一波至第四波女性主義運動係乜都未study過就鳩講
頭盔大學時讀過少少gender studies識少少